[入市要小心] 低調置業討論區(57)

新post LM

留名

唔該浪巴

留個名先

上一個post

咁快爆 lm

靜靜post多次link 唔好意思咁多位，為做功課惟有厚皮
send完先發現漏左問題，要再搵啲專業人士做下訪問

據悉，上述的起火單位為劏房，受火警影響，警方將葵安路至嘉定路的一段大連排道封閉。

早立法啦

Lm

留名學嘢

各位巴打平時會係邊到留意相關樓盤資料架?

都係睇AGENT成交?

原來個工廈劏房死左三個人

唔知係意外定有心quit life呢

會上網睇 不過親身去睇樓最實際

死咗3個，工廈劏房刑事化好快出鑪

支持

之前講過會檢控

1. 工廈業主
2. 中介人
3. 保安
4. 租客

我估頭2個入罪坐硬，3、4弱勢社群未必會坐，或者罰款

又逼消防做野

done

上次時昌迷你倉嗰鑊死咗消防佬，已經話立法工廈劏房刑事化，唔係釘契了事，上面幾類人講過會落charge

老實講如果係堅保安最無辜，當佢共犯，打份工，冇得唔比人入工廈，佢亦肯定係咪住人，我覺得過火

依家佢沉迷沈門，仲癲過我

唔知喎，非炒股話題好少參與

裡面有主音band友，有家底同打band有關工作，律師，有牌會計師，IT狗，地盤狗，大學生，健身導師等等各式人等

我做功課無聊對住電腦同隻貓，成日同人傾計

［member] 今日個個自爆 ［/member]

遲早取締工廈劏房

留名先
衣幾日個個新面口巴絲身家都咁豐厚
d人仲話香港d樓人人都買唔起

搞到唔敢搭嗲

24歲揸住100萬
我戶口得返20k

見熱門post話玩魔術死....
三位都好後生，rip

根本好多香港人都好有錢

係我地窮

[member]真心覺得買牛熊好傻，要比人食溢價。 期貨市場公平好多。 不過香港股票都係呃9人多 [/member

[member]今年個市真係算係咁，跑贏美股。700，939幫我買左第2層樓。
而家係玩下期權收下租，都唔夠膽玩大，你有一球就買美債吧啦，安全得來又低風險。萬一打仗就真係賺價賺息。

忍唔住嗔兩句，香港股票好難玩，要贏真係要忍又要運。 隻1號坐左我兩年都仲夠膽死輸緊10幾萬
［/member]

[/quote

我同誠哥死過，鬥長命

有28仙息派啦 復㗎啦

我唔見左vic巴之前介紹律師樓張卡片
有冇人有keep

⼁

只供參考，唔好置頂，記得格價

自己search 陳進安鍾海英律師行

我都係用呢間

【B1頭條】天匯買家撻大定 狂蝕3,000萬

前亞洲樓王西半山干德道天匯，再爆驚世「撻大定」。該盤位於41樓A室半複式戶，去年初獲本地上市公司主席相關人士以近3億元買入，成交最終撻大定爛尾收場，料被恒地（012）沒收樓價一成定金，蝕近3,000萬元，屬2013年一手新例實施以來全港最大宗單一新盤撻定個案，撻定金額相當於10個新盤劏房戶。

一手成交冊顯示，天匯41樓A室五房間隔半複式戶，實用面積3,917方呎，2016年1月登記以2.999715億元售出，呎價76,582元，買家為本地永久居民，惟最終撻大定，昨登記終止交易，料被發展商沒收樓價10%定金，慘蝕近3,000萬元，屬樓盤自2013年重售以來最大宗撻定個案，亦是繼新地(016)的港島南區壽臣山 Shouson Peak 於2014年5月錄得2.874億元洋房撻定後，有機會是2013年一手新例實施以來全港最大宗單一新盤撻定。

新地（016）的元朗爾巒，於2016年8月有28伙來自同一組買家撻定，涉及總成交金額達3.63億元，發展商殺定3,600萬元。

土地註冊處資料顯示，是次撻定買家為李玉鵬（LI YUK PANG BRANTON），該業主其後將物業授權予王巍(WONG NGAI)。該李姓買家當時亦以「七折價」優惠價共以873.2萬元買入天匯三個車位。有指王為早前被入稟申請破產德普科技（3823）主席李永生之妻。

王巍及李永生早於1994年斥1,470萬元買入西半山羅便臣道薈萃苑一個單位，其中王的身份證與天匯撻定戶的身份證吻合。而李永生的身份證亦與德普科技（3823）主席的身份證相同。另外，有指李玉鵬為王之子。

本報調查發現，王名下有三間公司，目前在港持有最少兩項物業。包括於2011年斥6,276萬元購入同區西半山蔚然一個豪宅物業，去年曾向「財仔」借貸2,000萬元，今年3月再向另一間財仔抵押借三按。區內代理稱，王持有的蔚然曾於市場放租，但近日已收回自住。

王鍾情港島物業，2010年亦以1,228萬元買入西環縉城峰2座一伙低層戶，亦曾向財仔借貸。

上述天匯單位遭買家撻定後，恒地隨即加價重推。該單位原本價單售價為3.2255億元，現加至3.3999億元，呎價86,799元，加幅5.4%。該盤同步修訂價單，之前提供的3%即供折扣、2%香港永久居民特別折扣全部取消，另8.5%雙倍印花稅或3.5%買家印花稅回贈亦告取消，變相加價逾5%。

上車新盤再有人倒錢落海。麗新發展（488）深水埗單幢盤逸新連錄兩伙撻定，其中一伙屬特色戶，兩伙合被殺定逾40萬元。

記者：朱連峰

【樓王撻定】買家疑與德普主席有關 去年爆煲股價單日插九成

【樓王撻定】買家疑與德普主席有關 去年爆煲股價單日插九成

即時財經 2017-08-12 22:20:30 HKT

西半山天匯驚見一手新例後最大宗撻定，買家疑與上市公司德普科技(3823)主席李永生為相關人士。李永生去年在股市「損手爛腳」，其任主席的德普去年7月被沽空機構唱淡，引發股價單日暴跌近九成，市值蒸發128億元，其後李永生被斬倉，更一度被申請發出資產凍結令。

德普去年兩度被沽空機構狙擊，其中格勞克斯(Glaucus)指其誇大旗下上海物業管理業務盈利，斥德普是「明顯的騙局」，目標價0元。事件觸發德普股價17分鐘內直線下插並最多跌九成，更引爆細價股洗倉潮，當日有逾10隻細價股跟隨德普洗倉式暴跌。

德普被洗倉後，李永生及執行董事劉新生被斬倉。事後亦有報道指，德普暴跌原因實為大戶以「種金」方式呃經紀散貨。去年8月30日，李永生被香港高等法院發出資產凍結令，其後中信證券、瑞銀等銀行先後申請與德普主席「李永生」同名的人破產。

德普去年跌至毫子股行列，經歷了6月底的「粉塵大爆炸」後，其股價更跌至仙股，上周五收報0.085元，跌1.2%。披露權益顯示，李永生現持有德普9.02%股權，而「殼后」金利豐(1031)行政總裁朱李月華則持有6.13%。

【業主起底】名下三間公司 押六千萬豪宅財仔借2,000萬

西半山蔚然

西半山天匯41樓A室半複式，去年初原以近3億元易手，買家最終撻大定，料損失樓價一成定金，涉及金額近3,000萬元，撻定金額相當於10伙新盤劏房戶。

土地註冊處資料顯示，上述撻定單位，業主為李玉鵬，李之後物業授權予王巍。本報調查發現，王名下有三間公司，目前在港持有最少兩項物業。包括於2011年斥6,276萬元購入同區西半山蔚然一個豪宅物業，去年曾向「財仔」借貸2,000萬元，今年3月再向另一間財仔抵押借三按。區內代理稱，王持有的蔚然曾於市場放租，但近日已收回自住。

王鍾情港島物業，2010年亦以1,228萬元買入西環縉城峰2座一伙低層戶，亦曾向財仔借貸。

越南買樓

想問下有冇巴絲試過改開放式廚房有入則？

呢度冇乜人改開放式

理論上要入則，唔入冇事冇人知當然冇嘢，留意吓家居保險/火險內容，出事有改動未必賠償，另外主力牆唔拆得

屋企細想改開放式，但份則難度好似好高
想睇下有冇巴絲試過，睇下難唔難搞

祥益汪敦敬斥5186萬 購舖位及車位

祥益總裁汪敦敬認為，早前市場進入鞏固及微調期，先後斥資5,186萬港元，分別購入荃灣南豐中心商場2個商舖及西九龍凱旋門1個車位。

汪氏表示，2個商舖位成交價分別約2,868萬元及約1,980萬元；凱旋門車位成交金額為338萬元。他認為現時市場處於一個沒有泡沫的調整，雖提倡「寧買當頭跌」，但並不是想以平價購買物業，反而藉機增持優質物業。

//呢個一向大好友，唔好理佢啱唔啱，最少身體力行，唔同肥佬劏之類嘅食屎專家，講一套做一套

唔介意O既POST 個則上黎
呢度好多設計高手

50m佢濕濕碎啦

葵芳，啟德新盤冇巴打提
全部上晒車？

葵芳冇性趣，啟德冇彈藥

未啊

[member] 見到心酸 ［/member]

有冇得將首期以外d 雜費計入樓價，一次過銀行借？

16:40

明天放工睇！

我以為自己已經好有良心。 我550幾毛湯4間

每間有無50呎

點搞法？

舊式唐樓550實用，湯4間，每間實用110尺到，有獨立廁所

搵相熟地產幫你處理租務？劏房租客乜人都有，兼搬出搬入volume 頻繁

而家劏都真係諗下先
工廈劏房單野告業主

早過我，利害

公海我post咗個《踢爆日本樓陷阱》，入面有個2014年去買日本樓嘅IT狗，同樣撈IT,真係有醒同唔醒之分，唔係冇錢買計乜春回報喪失上車機會，亦估係冇錢嫌三嫌四，否則買日本樓嘅錢當日夠買林太山莊有餘

仲引到雷神入去講幾句

有幾十萬買日本樓，唔係買唔起香港樓呀當時，嫌貴，冇考慮自己結婚需要，以為嗰邊賺租賺升水，香港樓價大冧執平貨，太叻之過

佢兩條友借埋 p loan先有80萬，我估佢真係冇首期

嗰時林太山莊300樓下有，屯門2球幾唔少，有40就夠，拎80去買日本樓。。。我猜佢哋分咗手，聽女朋友講冇事

呢D真係太自以為聰明
老實講32歲搵得2皮
與其諗下點樣投資買海外樓發橫財
不如認真諗下點樣令自己升職加薪人工高D 去發正財？

正財自己都未搞得掂就覺得自己一定發到橫財？
會唔會太高估自己

閒錢多就大貓，三個ML,唔係就下面，我咁睇

>>今年三及四月，李與弟弟靠儲蓄及銀行貸款，合資約八十萬港元

2 皮野人工夠膽死借幾十個 p loan...
佢地理應該知道日本樓都有辦法做到 mortgage 架

同埋大貓個H 好似低少少, 係個cap icbc低d
我都簡大貓

可以唔借就盡量唔借

3個高息戶口連結你嘅按揭，例如借1球，擺50萬最多，每個月跌返7舊幾水利息比你，會跟按揭遞減，如果有三個ML就賺更多利息，適合隨時要急用同唔鍾意投資股市穩穩陣陣嘅人士

嘩，原來有3個戶口呢個玩法
不過冇閒錢就無得玩，寧願揀個h低息

床單
make love 3次

其實1個ML 同3個ML 個cap 都係一樣咁多，同樣錢賺O既息都係一樣
不過，3個ML 係方便你唔洗將D 錢過黎過去，唔洗2公婆D 錢痴埋一齊分唔清

可能高啲，唔會拆開，我記得佢同我講比一個ML係多少少嘅，不過我用1個，冇錢

有睇按揭份約, 3個戶口的話每個戶口計CAP/3

愛炫美賣第五座
睇住全城匯黎食

你唔要，可以親屬要

問過搞按揭個職員, 只可以係你或你配偶用到

原來如此，我整左兩個，一個自己一個太太，太太果個會幫外母放錢

放左幾個月ML之後都係轉番D錢去股票
呢幾個月都賺左2年息了

全‧城滙1房設傳統廚房 市場罕見

華懋及港鐵合作的荃灣全‧城滙最快明天上樓書及開示位，計劃最快本周三開價，但不推1房單位。

發展商今公布布局圖及模型，1至3座以2房及3房為主，5至8座視乎不同樓層，有1至3房不同單位，例如3房集中高層向南戶。據布局圖顯示，面積469至481平方呎的1房，比部分2房大，屬大1房設計，且設有傳統廚房設計。

WOW

我之前就係話呢個則可以間多個超細黑房做2房

一房真係良心設計
但.... 叫兩房買家情何以堪

其實469兩房都得啦

兩房一廳都好夠
如果佢真係12xxx一呎，好想又衝

同一area買兩層

有貨

今時今日無秘撈都過得好辛苦姐

未搵到有咩秘撈好撈

［member] 人生贏家［/member]

羨慕

公屋又破頂！耀安邨實用呎價達9533元 (18:31)

【東網專訊】世紀21奇豐物業大水坑分行經理程子健表示，馬鞍山公屋耀安邨耀欣樓高層04室，實用面積407方呎，以2房間隔，座向西北享開揚小海景，單位放盤1個月，原開價400萬元，經議價後獲上車客以388萬元自由市場價承接，實用呎價9,533元，創屋苑呎價歷史新高。
據了解，原業主於1999年向房委會購入上址，當時未補地價購入價為20萬元，持貨至今沽售料獲利甚豐。

有戲睇

牛屎區之王屯門網上估價大貓全面下跌

樓爆終於來臨

賣樓保平安

我係經絡個icbc做緊h+1.3喎

之前估過龍 + 而家一手貼市價開盤
二手冇啖好食

老實講句,大家覺得買新樓定舊樓好,
我睇啱左舊樓,over30年
都400幾萬
仲要唔係話好方便嘅

眼見新樓都多差唔多價,但係就覺得多左啲立雜野,搞到管理費好高

同樣價錢，新樓應該細d呎數

係呀,,但好多都包曬新電器,家俬
舊嘅,就要自己買,加小小裝修(買完會無錢大修)

所以我諗到頭爆

呢啲情況有啲似砌機，預咗budget砌，砌完條list出嚟望兩望，不如加多少少錢張display card換張好啲既，loop多次後out晒budget

新樓只係計埋裝修家電錢落去，二手樓如果搵到好啲既一樣可以即買即住，例如v巴果間

同樣價錢，新樓應該無房，舊樓可以有兩房

家家有求

新樓九成樓花，就算Park Yoho Genova差唔多現樓，最快都要半年先入到伙，要住二手樓快好多

我依家其實唔急住,,想買左,,叫解決左個心願

可以睇多幾度先，心儀邊區？

唔急可以再睇多少少先,可能睇完又有新既諗法
或者唔過額既,下年抽啟德D 新居屋

都係果句，睇餸食飯
咁大個人有錢買得樓唔會唔了解自己想要d咩掛
如果連自己要求咩係1st priority 咩係least priority 都分唔到嘅，麻煩去面壁思過揾到個答案先

純粹想滿足「做業主」既心願既話，日本樓係一個唔錯既選擇

最近興單車位呀

跟奧sir 買泰國樓

主要因為樓價係咁升,我又覺無咩可能大跌
咁有咪去睇下樓
睇左一個舊屋苑, 幾間, 就有個啱心水,,,但又1516
買左先將來樓換樓係咪會好過放舊錢係到

其實你不如講下你有幾多budget
想買邊區，有咩要求啦

又係果句，乜都唔講O既我就叫你去買泰國樓或姐日本樓架啦

其實我沙頭角舊樓開放式都ok
但係冇錢

唔好TG la，一齊share下

新樓資料一定唔係得你有啦

原來巴打係aa?
當初你入黎好似都係問買樓

咪係囉，有好野POST 出黎益大家啦
可能一POST 出黎又唔少巴打衝

好多有實力人士係度 (唔係我 )

[member] 召喚徒弟巴 ［/member]

點解你成日都加密唔到既

正想講

我都想知點解

/ member 多左個空格
手打定按個鎖?

手打 ［member] [\member]

我知咩事喇 [ 同 ［ 唔同左
按返個鎖啦

葵涌樓升唔起唔好買喇

青衣可能都仲ok，葵涌skip la

樓股齊爆，淡勢已成，Cash is King

沈大師已經警告多次

配合呢2日人人睇淡，我就叫吓口號

Cream巴股票輸錢?

走鬼呀！！！ 租樓日日賺

近排想入市上車盤
但好似有陣味
心大心細

買乜嘢?幫吓眼

買樓長線，買入要坐三年，升跌都係咁，除非肯送錢比庫房，所以計掂數冇所謂

邊度先得?

全城匯

上去望吓進度，全屋油晒防潮底油，來咗木地板料

海之戀又加

睇全城匯個巴打知唔知開價幾多？

值得留意的是，全盤面積最細單位來自6座5至21樓B室，面積427平方呎，2房間隔，屬開放式廚房設計，長廳設計，不設露台，兩間睡房分布廳區一左一右；至於比鄰的6座5至21樓C室，面積469平方呎，屬全個項目最細的1房單位，單位備有傳統廚房，浴室更附有窗戶，不過住戶須經小玄關方可轉入單位長廳，廳區連接22平方呎露台，睡房則擺於廳區旁邊。

兩房冇露台
一房有獨立廚同明廁
咁有良心既今次

新樓來講好實用

感覺佢多啲選擇

係，好多唔同間格，適合唔同既人
今次好有良心

青衣已經好高水

中間間做3房有無得諗

全爆廚廁調轉間三房

良心設計

希望如期起貨，唔係要瞓街

全城滙 ， 香討d人話石屎牆唔好。
大家點睇？
(利申: 之前抽花之戀，黎梗抽佢)

又話睇住全城匯黎打
加左價點打
啟一大中型單位已經因加太多去唔到貨

Cream 又衝

無露台但有無大窗台先

我其實實意有露台

三房好似主人房入面有第二個露台

Vic 巴，必要時嘉湖間酒店有月租plan

七百幾呎 over 20M 樓望樓，叫人點買？

全城匯個則都幾複雜，有分高中低層。

其實一房個間隔幾正，自己間返間書房

海之戀呢張價單最抵係5c座 d 單位, 獨立廚房 明廁
景都ok, 夠開揚

如果要靚景得返海之戀, 可以吊高黎賣

以2房計^

應該係16呎個隻工作露台

全城匯賣最尾，要睇銷售技巧，如果我買就要非向海嗰邊，條F1賽道太近

2房一定係買6 7 8 座城景果邊, 明廁 獨立廚, 其他2房都好壓迫

沈大輸原來有咁多圖

見個個元朗南規劃好似寫到好完善咁

千色有，買海綿同佢支噴噴，再唔得就用橙威寶噴，再冚保鮮紙一晚，應該賓周都甩

點解變美食post...

依度咩都講得
題目多元化先可以持續發展

想問下新屋仲收到舊業主啲信，但又搵唔到舊業主可以點做？掉左佢會唔會好pk?

寫已搬，放返入郵箱/郵局

通知aa交比佢就得

彈返俾郵局等佢地處理，如果有回郵地址郵局會彈返去，如果無就當死信處理

講住屋，一小時生活圈好重要

Thx

4xx 尺有2房

其實唔係好熟

寫返無此人/已搬遷俾管理處交返俾郵差

養狗來講 yoho 幾好，個商場係 dog friendly 俾狗仔入，希望其他狗主會珍惜，自律點，唔好玩爛

又就爆post,諗定下個名

有冇新post?

興德而家都出名

叠茵庭隔離

呢個POST就完,新POST 出多次啦

我覺得收貨隻色好睇D,原本太灰白,D色無咩生氣